@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix adr:  <http://kg.artsdata.ca/resource/> .
@prefix ado:  <http://kg.artsdata.ca/ontology/> .
@prefix footlight: <http://lod.footlight.io/resource/> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .



adr:ArtsdataEventTypes rdf:type skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "Artsdata Event Types Controlled Vocabulary"@en ;
    skos:prefLabel "Vocabulaire contrôlé Artsdata pour les types d'événements"@fr ;
    schema:creator adr:K1-5 , adr:K16-211;
    schema:dateCreated "2021-08-10"^^xsd:date ;
    dcterms:identifier "ArtsdataEventTypes" ;
    schema:dateModified "2025-08-25"^^xsd:date ;
    schema:version "4.0" ;
    owl:versionInfo "4.0—Major revision of event type definitions: refined hierarchy (8), new event types (8), deprecated concepts (16), and better alignment with external vocabularies."@en ;
    owl:versionInfo "4.0—Révision majeure des définitions des types d’événements : hiérarchie affinée (8), ajout de nouveaux types (8), dépréciation de concepts obsolètes (16), et meilleur alignement avec des vocabulaires externes."@fr ;

    owl:priorVersion "3.4.5—First revised event type definitions: event types (43), and alignment with external vocabularies."@en ;
    owl:priorVersion "3.4.5—Première définition révisée des types d’événements : types d’événements (43), et alignement avec des vocabulaires externes."@fr ;
    rdfs:comment "Base controlled vocabulary for Artsdata Event Types. Serves as a persistent, version-independent reference for all specific version schemes. The goal of this controlled vocabulary is to serve as a base for mapping different arts organization's event types so events can be reused in event calendars."@en ;
    rdfs:comment "Vocabulaire contrôlé de base pour les types d'événements Artsdata. Sert de référence permanente et indépendante de la version pour tous les schémas de version spécifiques. L'objectif de ce vocabulaire contrôlé est de servir de base pour cartographier les différents types d'événements organisés par les organisations artistiques, afin que ces événements puissent être réutilisés dans les calendriers d'événements."@fr ;
    vann:preferredNamespacePrefix "adr" ;
    vann:preferredNamespaceUri <http://kg.artsdata.ca/resource/> ;
    vann:usageNote <https://culturecreates.github.io/artsdata-data-model/classes/event.html>  ;
    vann:changes <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/commits/master/ontology/skos-event-types.ttl> ;
    vann:example adr:PerformingArtsEvent ;
    skos:hasTopConcept adr:Event .

adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 a skos:Collection ;
    skos:prefLabel "Artsdata Event Types—Collection for Version 3.4.5"@en ;
    skos:prefLabel "Types d’événement Artsdata—Collection pour Version 3.4.5"@fr ;
    rdfs:comment "All concepts that were present in vocabulary version 3.4.5"@en ;
    rdfs:comment "Tous les concepts présents dans la version 3.4.5 du vocabulaire."@fr ;
    schema:version "3.4.5" ;
    owl:versionInfo "3.4.5—First revised event type definitions: event types (43), and alignment with external vocabularies."@en ;
    owl:versionInfo "3.4.5—Première définition révisée des types d’événements : types d’événements (43), et alignement avec des vocabulaires externes."@fr ;
    dcterms:isPartOf adr:ArtsdataEventTypes ;
    skos:member adr:Event, adr:EventSeries, adr:PerformingArtsEvent, adr:RehearsalEvent, adr:CircusPerformance, adr:ComedyPerformance, adr:DancePerformance, adr:MusicalTheatrePerformance, adr:OperaPerformance, adr:MusicPerformance, adr:SpokenWordPerformance, adr:TheatrePerformance, adr:PerformanceArt, adr:Festival, adr:ChildrensEvent, adr:ExhibitionEvent, adr:ScreeningEvent, adr:SocialEvent, adr:WorkshopEvent, adr:MasterclassEvent, adr:PostshowTalk, adr:PreshowTalk, adr:OnDemand, adr:PublicationEvent, adr:VisualArtsEvent, adr:ChansonPerformance, adr:Chansonfrancophone, adr:Chansonanglophone, adr:JazzPerformance, adr:WorldMusicPerformance, adr:RhythmAndBluesPerformance, adr:CountryMusicPerformance, adr:MusicalComedyPerformance, adr:ClassicalMusicPerformance, adr:RockMusicPerformance, adr:AcappellaMusicPerformance, adr:BroadcastEvent, adr:LiveBroadcastEvent, adr:Classes, adr:Conference, adr:Storytelling, adr:VarietyShow, adr:ResidencyActivity, adr:Chanson .

adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 a skos:Collection ;
    skos:prefLabel "Artsdata Event Types—Collection for Version 4.0"@en ;
    skos:prefLabel "Types d’événement Artsdata—Collection pour Version 4.0"@fr ;
    rdfs:comment "All Artsdata concepts that are part of vocabulary version 4.0 (including those carried forward, excluding those deprecated in 4.0)."@en ;
    rdfs:comment "Tous les concepts de Artsdata faisant partie de la version 4.0 (y compris ceux maintenus, à l’exclusion de ceux dépréciés en 4.0)."@fr ;
    schema:version "4.0" ;
    owl:versionInfo "4.0—Major revision of event type definitions: refined hierarchy (8), new event types (8), deprecated concepts (16), and better alignment with external vocabularies."@en ;
    owl:versionInfo "4.0—Révision majeure des définitions des types d’événements : hiérarchie affinée (8), ajout de nouveaux types (8), dépréciation de concepts obsolètes (16), et meilleur alignement avec des vocabulaires externes."@fr ;
    dcterms:isPartOf adr:ArtsdataEventTypes ;
    skos:member adr:Event, adr:EventSeries, adr:Class, adr:TalkEvent, adr:PerformingArtsEvent, adr:RehearsalEvent, adr:CircusPerformance, adr:ComedyPerformance, adr:DancePerformance, adr:MusicalTheatrePerformance, adr:OperaPerformance, adr:MusicPerformance, adr:SpokenWordPerformance, adr:TheatrePerformance, adr:StorytellingPerformance, adr:VarietyPerformance, adr:PerformanceArt, adr:Festival, adr:ChildrensEvent, adr:ExhibitionEvent, adr:ResidencyEvent, adr:ScreeningEvent, adr:SocialEvent, adr:WorkshopEvent, adr:MasterclassEvent, adr:PostshowTalk, adr:PreshowTalk, adr:PowWow, adr:Competition, adr:Convention, adr:SocialDance, adr:AwardsEvent, adr:LiveFilmConcert, adr:FestivalSeries, adr:SaleEvent .

adr:Event rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:prefLabel "Event"@en ; skos:prefLabel "Événement"@fr ; skos:definition "An organized activity that occurs at a specific time and location."@en ; skos:definition "Une activité organisée qui a lieu à une heure et un lieu précis."@fr ; skos:closeMatch schema:Event ; skos:closeMatch wd:Q1656682 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:EventSeries rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Event Series"@en ; skos:prefLabel "Série d'événements"@fr ; skos:definition "A coherent series of individual events, shows, gatherings, and/or performances with organizational continuity."@en ; skos:definition "Une série cohérente d'événements individuels, de spectacles, de rassemblements et/ou de performances avec une continuité organisationnelle."@fr ; skos:closeMatch schema:EventSeries ; skos:closeMatch wd:Q15275719 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized., -skos:broader changed from \"Event\" to avoid circularity in the subclass hierarchy"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Class rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:EventSeries ; skos:prefLabel "Classes"@en ; skos:prefLabel "Cours"@fr ; skos:altLabel "Course, Lessons"@en ; skos:altLabel "Série de cours, leçons"@fr ; skos:definition "An event series that provides a structured learning experience offered at a specific time and location."@en ; skos:definition "Une série d'événements offrant une expérience d'apprentissage structurée à un moment et un lieu spécifiques."@fr ; skos:closeMatch schema:CourseInstance ; skos:closeMatch wd:Q18204 ; skos:changeNote [ rdf:value "- URI changed from \"adr:Classes\" to \"adr:Class\"., - Changed skos:broader to \"EventSeries\", - Preferred label harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:TalkEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Talk"@en ; skos:prefLabel "Discussion"@fr ; skos:altLabel "Lecture"@en ; skos:altLabel "Conférence"@fr ; skos:hiddenLabel "Debate"@en ; skos:hiddenLabel "Débat"@fr ; skos:definition "An event in which one or more people speak in front of an audience."@en ; skos:definition "Un événement au cours duquel une ou plusieurs personnes parlent devant un public."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/48> ; skos:closeMatch wd:Q114834437 ; skos:changeNote [ rdf:value "- URI changed from \"adr:Conference\" to \"adr:TalkEvent\" , - Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:PerformingArtsEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation"@fr ; skos:hiddenLabel "Show"@en ; skos:hiddenLabel "Spectacle"@fr ; skos:definition "An event during which a live performance work is publicly presented for an audience."@en ; skos:definition "Un événement au cours duquel une œuvre scénique est exécutée en publique."@fr ; skos:scopeNote "Examples of live performance work could include a play, a concert plan (setlist and staging elements), etc."@en ; skos:scopeNote "Les exemples d’œuvres d’oeuvre scénique peuvent inclure une pièce de théâtre, un plan de concert (liste des chansons et éléments de mise en scène), etc."@fr ; skos:closeMatch wd:Q184485 ; skos:closeMatch wd:Q35140 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:RehearsalEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Public Rehearsal"@en ; skos:prefLabel "Répétition devant public"@fr ; skos:altLabel "Public rehearsal, Public Dress rehearsal, Preview, Pre-premiere"@en ; skos:altLabel "Répétition publique, Répétition devant public, Générale devant public, Avant-première"@fr ; skos:definition "An event where the process of creating a performance work and preparing for its performance is presented to the public."@en ; skos:definition "Un événement où le processus de création d’une œuvre de spectacle et sa préparation en vue de sa présentation sont partagés avec le public."@fr ; skos:scopeNote "Depending on how much of the performing arts work is presented to the public, the event may also be deemed a performance."@en ; skos:scopeNote "Selon la quantité d’œuvres d’arts du spectacle présentées au public, l’événement peut également être considéré comme une performance."@fr ; skos:closeMatch wd:Q1751775 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:CircusPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Circus Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de cirque"@fr ; skos:definition "A performance that involves a series of acts to display human skill, daring, humour, and/or tricks involving animals."@en ; skos:definition "Une représentation qui implique une série de prestations affichant des compétences humaines, du courage, de l'humour et/ou des astuces avec des animaux."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/7> ; skos:closeMatch wd:Q103810625 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ComedyPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Comedy Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation d’humour"@fr ; skos:definition "A performance featuring one or more comedians telling and/or acting out jokes intended to make an audience laugh."@en ; skos:definition "Une représentation mettant en vedette un ou plusieurs comédiens racontant et/ou jouant des blagues destinées à faire rire un public."@fr ; skos:closeMatch schema:ComedyEvent ; skos:closeMatch wd:Q3492850 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:DancePerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Dance Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de danse"@fr ; skos:hiddenLabel "Ballet"@en ; skos:hiddenLabel "Ballet"@fr ; skos:definition "A performance featuring the execution of a dance work."@en ; skos:definition "Une représentation présentant l’exécution d’une œuvre chorégraphique."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/23> ; skos:closeMatch wd:Q47468117 ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:MusicalTheatrePerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Musical Theatre Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de théâtre musical"@fr ; skos:hiddenLabel "Musical, Broadway, Musical Comedy"@en ; skos:hiddenLabel "Musical, Broadway, comédie musicale"@fr ; skos:definition "A performance featuring the execution of a musico-dramatic work in the musical theatre genre, combining music, singing, and acting to tell a story."@en ; skos:definition "Une représentation présentant la représentation d'une œuvre musico-dramatique du genre du théâtre musical, combinant musique, chant et jeu d'acteur pour raconter une histoire."@fr ; skos:closeMatch schema:TheaterEvent ; skos:closeMatch wd:Q1370345 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:OperaPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Opera Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation d'opéra"@fr ; skos:altLabel "Opera"@en ; skos:altLabel "Opéra"@fr ; skos:definition "A performance featuring the execution of a musico-dramatic work in the opera genre, combining singing, stagecraft, and narrative storytelling."@en ; skos:definition "Une représentation présentant la représentation d'une œuvre musico-dramatique du genre opéra, mêlant chant, mise en scène et narration scenique."@fr ; skos:scopeNote "A performance featuring selected arias, choruses or instrumental pieces from diverse operas (rather than an entire or a significant section of a single opera work) is an instance of Concert."@en ; skos:scopeNote "Une représentation présentant une sélection d'airs, de chœurs ou de pièces instrumentales extraits de divers opéras (plutôt qu'une œuvre entière ou une portion significative d'une œuvre entière) est une instance de Concert."@fr ; skos:closeMatch schema:MusicEvent ; skos:closeMatch wd:Q1344 ; skos:closeMatch wd:Q11931373 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:MusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Concert"@en ; skos:prefLabel "Concert"@fr ; skos:altLabel "Music event"@en ; skos:altLabel "Événement de musique"@fr ; skos:definition "A performance featuring the execution of a music work involving one or more artists singing and/or playing instruments."@en ; skos:definition "Un représentation mettant en vedette l'exécution d'une œuvre musicale impliquant un ou plusieurs artistes chantant et/ou jouant des instruments."@fr ; skos:closeMatch schema:MusicEvent ; skos:closeMatch wd:Q638 ; skos:closeMatch wd:Q182832 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:SpokenWordPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Spoken Word Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de création parlée"@fr ; skos:hiddenLabel "Slam Poetry, Poetry performance, Dramatic Poetry Reading, Poetry reading"@en ; skos:hiddenLabel "Lecture à haute voix, poésie, Slam de poésie, Création parlée, Poésie orale, Lecture de poésie, Arts de la parole"@fr ; skos:definition "A performance featuring poetry performed for an audience."@en ; skos:definition "Une représentation mettant en vedette de la poésie interprétée devant un public."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/101> ; skos:closeMatch schema:TheaterEvent ; skos:closeMatch wd:Q1428637 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized., - Preferred label harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:TheatrePerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Theatre Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de théâtre"@fr ; skos:definition "A performance in which actors realize a dramatic work written for the stage."@en ; skos:definition "Une représentation dans lequel des acteurs jouent une pièce écrite pour la scène."@fr ; skos:scopeNote "A public reading of a dramatic work is an instance of TheatrePerformance"@en ; skos:scopeNote "Une lecture publique d’une œuvre dramatique est une instance de TheatrePerformance."@fr ; skos:closeMatch schema:TheaterEvent ; skos:closeMatch wd:Q11812395 ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:StorytellingPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Storytelling Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de conte"@fr ; skos:hiddenLabel "Story Time, Narration, Reading"@en ; skos:hiddenLabel "Narration, conte, L'heure du conte, art oratoire"@fr ; skos:definition "A performance that uses words and actions to convey to an audience the elements and content of a specific narrative."@en ; skos:definition "Une représentation qui utilise des mots et des actions pour transmettre au public les éléments et le contenu d'une narration spécifique."@fr ; skos:closeMatch wd:Q989963 ; skos:changeNote [ rdf:value "- URI changed from \"adr:Storytelling\" to \"adr:StorytellingPerformance\"., - Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:VarietyPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Variety Performance"@en ; skos:prefLabel "Représentation de variétés"@fr ; skos:hiddenLabel "Talent Show"@en ; skos:definition "A performance that features multiple performances of differing art media or genres."@en ; skos:definition "Un événement des arts de la scène mettant en vedette plusieurs performances d'art ou de genres différents."@fr ; skos:closeMatch wd:Q117187901 ; skos:changeNote [ rdf:value "- URI changed from \"adr:VarietyShow\" to \"adr:VarietyPerformance\"., - Definition harmonized., - Preferred label harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:PerformanceArt rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Performance Art"@en ; skos:prefLabel "Performance artistique"@fr ; skos:altLabel "Art performance"@fr ; skos:definition "A performance that produces an emphemeral performance work in the course of the work's execution."@en ; skos:definition "Une représentation qui produise une œuvre éphémère au cours de son exécution."@fr ; skos:scopeNote "Do not confuse with adr:PerformingArtsEvent. Performance art often involves object-oriented art, visual art, and/or a dynamic interplay between the artist and the audience in the creation of a performance work."@en ; skos:scopeNote "Ne pas confondre avec adr:PerformingArtsEvent. L'art de la performance implique souvent l'art orienté objet, l'art visuel et/ou une interaction dynamique entre l'artiste et le public lors de la création d'une performance."@fr ; skos:closeMatch schema:VisualArtsEvent ; skos:closeMatch wd:Q213156 ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Festival rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Festival"@en ; skos:prefLabel "Festival"@fr ; skos:altLabel "Festival Edition, Festival occurrence, Festival Instance, Festival Event"@en ; skos:altLabel "Édition du festival, Occurrence du festival, Instance du festival, Manifestation du festival"@fr ; skos:definition "An event with an organized set of activities focused on a theme that lasts anywhere from several hours to weeks."@en ; skos:definition "Un événement avec un ensemble organisé d’activités axées sur un thème qui dure de quelques heures à plusieurs semaines."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-planet-lavitrine/issues/30#issuecomment-2347153078> ; skos:closeMatch schema:Festival ; skos:closeMatch wd:Q27968043 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ChildrensEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Children's Event"@en ; skos:prefLabel "Événement pour enfants"@fr ; skos:hiddenLabel "Family"@en ; skos:hiddenLabel "Famille"@fr ; skos:definition "An event featuring educational and/or artistic content suitable for all-ages."@en ; skos:definition "Un événement mettant en vedette le contenu éducatif et/ou artistique approprié a tous âges."@fr ; skos:editorialNote "Proposed for future deprecation once the performing arts community can define a controlled vocabulary for audience types. (Artsdata lacks the ability to interpret and transform target audience metadata without a controlled audience vocabulary serialized with URIs.)"@en ; skos:editorialNote "Proposé pour abandon à l'avenir, dès que la communauté des arts du spectacle pourra définir un vocabulaire contrôlé pour les types de public. (Artsdata ne permet pas d'interpréter et de transformer les métadonnées du public cible sans un vocabulaire contrôlé sérialisé avec des URI.)"@fr ; skos:closeMatch schema:ChildrensEvent ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ExhibitionEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Exhibition"@en ; skos:prefLabel "Exposition"@fr ; skos:definition "An event where a collection of curated objects are grouped together according to some theme for the purpose of being presented to the public."@en ; skos:definition "Un événement où une collection d'objets sélectionnés est regroupée selon un thème dans le but d'être présentée au public."@fr ; skos:closeMatch schema:ExhibitionEvent ; skos:closeMatch wd:Q464980 ; skos:closeMatch footlight:63c01b741c6b6c005aad86c2 ; skos:closeMatch footlight:65b2575b8468f40064831051 ; skos:closeMatch <https://www.laval.ca/d1a01a8d-f1ab-4bf6-aa31-c2b0df375121> ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ResidencyEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Residency"@en ; skos:prefLabel "Résidence"@fr ; skos:definition "An event in which an arts organization sponsors one or more artists and supports their work by providing access to the resources the organization has at its disposal."@en ; skos:definition "Un événement dans laquelle une organisation artistique parraine un ou plusieurs artistes et soutient leur travail en leur donnant accès aux ressources dont dispose l'organisation."@fr ; skos:changeNote [ rdf:value "- URI changed from \"adr:ResidencyActivity\" to \"adr:ResidencyEvent\"., - Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ScreeningEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Screening"@en ; skos:prefLabel "Projection"@fr ; skos:altLabel "Film, Cinema, Cinematographic Screening"@en ; skos:altLabel "Film, Cinéma, Projection cinématographique"@fr ; skos:definition "An event that presents film or video content to an audience."@en ; skos:definition "Un événement qui présente du contenu audiovisuel à un public."@fr ; skos:closeMatch schema:ScreeningEvent ; skos:closeMatch wd:Q2295790 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:SocialEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Social Event"@en ; skos:prefLabel "Événement social"@fr ; skos:hiddenLabel "Reception, Opening, Launch, Party"@en ; skos:hiddenLabel "Réception, Vernissage, Lancement, Fête"@fr ; skos:definition "An event organized for a group of people to meet and/or interact with each other."@en ; skos:definition "Un événement organisé pour qu'un groupe de personnes se rencontre et/ou interagisse les unes avec les autres."@fr ; skos:closeMatch schema:SocialEvent ; skos:closeMatch wd:Q117769381 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:WorkshopEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Workshop"@en ; skos:prefLabel "Atelier"@fr ; skos:definition "An event where people learn about and/or practice a specific subject or activity."@en ; skos:definition "Un événement où les gens apprennent et/ou pratiquent un sujet ou une activité spécifique."@fr ; skos:closeMatch wd:Q27556165 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:MasterclassEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:WorkshopEvent ; skos:prefLabel "Masterclass"@en ; skos:prefLabel "Cours de maître"@fr ; skos:definition "A workshop event featuring an expert in a specific medium teaching and/or counselling other artists in the same medium, and providing newer artists with the benefit of the expert's experience."@en ; skos:definition "Un événement d'atelier mettant en vedette un expert dans un domaine spécifique qui enseigne et/ou conseille d'autres artistes dans le même domaine, et offre aux nouveaux artistes l'avantage de l'expérience de l'expert."@fr ; skos:closeMatch wd:Q1281422 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized., - Changed \"skos:broader\" to WorkshopEvent, since a Masterclass is a subclass of workshop"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:PostshowTalk rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:TalkEvent ; skos:prefLabel "Postshow Talk"@en ; skos:prefLabel "Discussion après-spectacle"@fr ; skos:definition "An event featuring artists talking to or with an audience after a performance."@en ; skos:definition "Un événement mettant en vedette des artistes discutant avec le public après une performance."@fr ; skos:closeMatch schema:Event ; skos:closeMatch wd:Q603773 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:PreshowTalk rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:TalkEvent ; skos:prefLabel "Preshow Talk"@en ; skos:prefLabel "Discussion avant-spectacle"@fr ; skos:definition "An event featuring artists talking to or with an audience before a performance."@en ; skos:definition "Un événement mettant en vedette des artistes discutant avec le public avant une performance."@fr ; skos:closeMatch schema:Event ; skos:closeMatch wd:Q603773 ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition harmonized."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .

adr:PowWow rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Powwow"@en ; skos:prefLabel "Pow-wow"@fr ; skos:definition "A festival held by North American Indigenous communities following specific ceremonial protocols and featuring dancing, singing, and drumming."@en ; skos:definition "Un festival célébré par les communautés autochtones d'Amérique du Nord, respectant des protocoles cérémoniels précis et incluant des danses, des chants et du tambour."@fr ; skos:closeMatch wd:Q254279 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Competition rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Competition"@en ; skos:prefLabel "Concours"@fr ; skos:hiddenLabel "Tournament, Championship, Talent Show, Contest, Battle of the Bands"@en ; skos:hiddenLabel "Tournoi, Compétition, Championnat, Spectacle de talents"@fr ; skos:definition "An event in which people compete against each other for prizes."@en ; skos:definition "Un événement dans lequel les gens s'affrontent pour remporter des prix."@fr ; skos:closeMatch wd:Q841654 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Convention rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:EventSeries ; skos:prefLabel "Convention"@en ; skos:prefLabel "Congrès"@fr ; skos:altLabel "Conference, Congress"@en ; skos:hiddenLabel "Assembly, Biennale, Colloquium, Contact event, Showcase event, Trade show, Symposium"@en ; skos:hiddenLabel "Assembly, Biennale, Colloque, Événement contact, Vitrine, Salon, Symposium"@fr ; skos:definition "An event series consisting of live speaking activities, including lectures, workshops, and/or social events."@en ; skos:definition "Une série d'événements comprenant des activités de prise de parole en direct, y compris des conférences, des ateliers et/ou des événements sociaux."@fr ; skos:scopeNote "This concept can include keynote talks, conference panels, lectures and interviews, for example."@en ; skos:scopeNote "Ce concept peut inclure des congrès, des panels de congrès, des cours magistraux et des ateliers, par exemple."@fr ; skos:editorialNote "Added to act as an intermediate Type between the superclass \"Event\" and Post- and Pre-show Talk events."@en ; skos:editorialNote "Ajouté pour agir comme un type intermédiaire entre la superclasse « Événement » et les événements de discussion post- et pré-spectacle."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/48> ; skos:closeMatch wd:Q114834437 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:SocialDance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:SocialEvent ; skos:prefLabel "Social Dance"@en ; skos:prefLabel "Danse sociale"@fr ; skos:hiddenLabel "Ballroom dance event, Round dance, Rave, Rave-party"@en ; skos:hiddenLabel "Danse en cercle, Danse en rond"@fr ; skos:definition "A social event in which people gather to dance together in a structured or informal setting."@en ; skos:definition "Un événement social où des personnes se réunissent pour danser ensemble dans un cadre structuré ou informel."@fr ; skos:closeMatch schema:DanceEvent ; skos:closeMatch wd:Q3209069 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:AwardsEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:SocialEvent ; skos:prefLabel "Awards Event"@en ; skos:prefLabel "Événement de remise de prix"@fr ; skos:altLabel "Recognition Event, Awards Ceremony, Awards Show, Prize Ceremony, Gala Awards"@en ; skos:altLabel "Remise de distinctions, Cérémonie de remise de prix, Cérémonie de prix, Gala de récompenses"@fr ; skos:definition "A social event in which one or several people, organizations, groups or works are bestowed distinctions."@en ; skos:definition "Un événement social où des personnes, groupes, organismes ou oeuvres se voient décerner des distinctions."@fr ; skos:closeMatch wd:Q4504495 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:LiveFilmConcert rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:ScreeningEvent ; skos:prefLabel "Live Film Concert"@en ; skos:prefLabel "Ciné-concert"@fr ; skos:altLabel "Film-in-Concert, Cine-Concert, Film Concert, Film with Live Orchestra, Live Orchestra Film Screening, Live Score Performance, Movie with Live Music, Live to Picture Performance, Live to Projection, Film Music Concert, Live Soundtrack Screening, Symphonic Film Experience, Movies in Concert, Cinema Symphony"@en ; skos:altLabel "Film en concert, Ciné-concert, Concert de film, Film avec orchestre en direct, Projection de film avec orchestre en direct, Performance de musique de film en direct, Film avec musique live, Performance en direct sur image, Projection avec musique en direct, Concert de musique de film, Projection avec bande-son en direct, Expérience symphonique de film, Films en concert, Symphonie cinématographique"@fr ; skos:definition "A screening event in which live musicians perform a film’s soundtrack in real time."@en ; skos:definition "Un événement de projection où des musiciens en direct interprètent la bande-son d’un film en temps réel."@fr ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:FestivalSeries rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:EventSeries ; skos:prefLabel "Festival Series"@en ; skos:prefLabel "Série de festivals"@fr ; skos:altLabel "Repeating festival, Periodic Festival, Recurring Festival"@en ; skos:altLabel "Festival récurrent, Festival périodique"@fr ; skos:definition "An event series of repeating festivals."@en ; skos:definition "Une série d'événements de festivals répétitifs."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-planet-lavitrine/issues/30#issuecomment-2347153078> ; skos:closeMatch schema:EventSeries ; skos:closeMatch wd:Q132241 ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:SaleEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Sale"@en ; skos:prefLabel "Vente"@fr ; skos:altLabel "Market, Fair"@en ; skos:altLabel "Marché, Foire"@fr ; skos:definition "An event where art and/or cultural products are bought and sold."@en ; skos:definition "Un événement où d'art et/ou des produits culturels sont achetés et vendus."@fr ; skos:closeMatch schema:SaleEvent ; skos:changeNote [ rdf:value "- New concept in verson 2.0."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-4.0 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .

adr:OnDemand rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:BroadcastEvent ; skos:prefLabel "On Demand"@en ; skos:prefLabel "Sur demande"@fr ; skos:definition "As per Schema.org, this is a publication event during which a program (e.g. catch-up TV or radio podcast) is available on-demand."@en ; skos:definition "Selon Schema.org, il s'agit d'un événement de publication au cours duquel un programme (par exemple, une télévision de rattrapage ou un podcast radio) est disponible à la demande."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/16> ; skos:closeMatch schema:OnDemandEvent ; skos:closeMatch wd:Q2295887 ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - This EventType is definitionally not an event, as it lacks the organization that defines an event. Something that is available on demand has no set time or location; on the contrary, something that is available \"on demand\" can be accessed at whatever time, from wherever, and is furthermore defined by this lack of set time or location. It is the exact opposite of an \"event\" in this sense. An \"OnDemand\" event would lack \"location\" and \"time\" properties, which are required properties for EventTypes in Artsdata. It is unclear why or how eventTypes that lack these properties would be catalogued in Artsdata."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:PublicationEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Publication Event"@en ; skos:prefLabel "Événement de publication"@fr ; skos:definition "An event which presents a creative work to the public for the first time."@en ; skos:definition "Un événement qui présente une œuvre créative au public pour la première fois."@fr ; skos:closeMatch schema:PublicationEvent ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - The facet that defines this eventType is a \"subject\" facet; it refers to the content of the event and not its form. The \"publication for a CreativeWork of any type\" could refer to a number of differently formated events (a book launch, a broadcast, a film premiere), some of which already have an eventType in this ontology, for example a ScreeningEvent or a BroadcastEvent. It should therefore be considered out of scope in this vocabulary."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:VisualArtsEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Visual and media arts event"@en ; skos:prefLabel "Evénement des arts visuels et médiatiques"@fr ; skos:definition "An event involving any art medium that produces finished art objects to be viewed by an audience."@en ; skos:definition "Un événement impliquant tout médium artistique produisant des objets d'art finis destinés à être vus par un public."@fr ; skos:closeMatch schema:VisualArtsEvent ; skos:closeMatch wd:Q667276 ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - The facet that defines this event is a \"subject\" facet. An event featuring visual art objects could refer to any number of differently formated events, most of which already have an EventType in this ontology (cf. Exhibition, Workshop, Performance Art, etc.), and is thus out of scope as a defining facet., - Most cases of \"VisualArtsEvent\" in Artsdata actually refer to Exhibitions, which already have an EventType"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ChansonPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Chanson"@en ; skos:prefLabel "Chanson"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring \"chanson\", a Francophone subgenre of lyric-driven songs."@en ; skos:definition "Une performance musicale mettant en vedette \"chanson\", un sous-genre francophone de chansons à paroles."@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Chansonfrancophone rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Chanson ; skos:prefLabel "Chanson francophone"@en ; skos:prefLabel "Chanson francophone"@fr ; skos:definition "Performance of lyric-driven French song"@en ; skos:definition "Performance de chanson française lyrique"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - The facet that defines this eventType is a \"language\" facet, and therefore out of scope. Additionally, this language facet is twice redundant, first because \"Chanson\" as a genre is already a French genre, and second because the eventType \"Chanson\" already exists."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Chansonanglophone rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Chanson ; skos:prefLabel "English Song"@en ; skos:prefLabel "Chanson anglophone"@fr ; skos:definition "Performance of lyric-driven English song"@en ; skos:definition "Performance de chanson lyrique en anglais"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Unclear what this EventType refers to, since \"chanson\" is a specifically French subgenre., - The facet that defines this eventType is a \"language\" facet, and therefore out of scope."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:JazzPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Jazz Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle jazz"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring the jazz genre."@en ; skos:definition "Un spectacle de musique de jazz"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:WorldMusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "World Music Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle musique du monde"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring music from elsewhere in the world."@en ; skos:definition "Spectacle de musique du monde"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:RhythmAndBluesPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "R&B Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle R&B"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring the rhythm and blues genre."@en ; skos:definition "Spectacle de musique R&B"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:CountryMusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Country Music Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle de musique country"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring the country genre."@en ; skos:definition "Performance de musique country"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:MusicalComedyPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:ComedyPerformance ; skos:prefLabel "Musical Comedy Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle comédie musicale"@fr ; skos:definition "A comedy performance in which the artist utilizes instrumental accompaniment for comedic effect."@en ; skos:definition "Un spectacle de théâtre musical comique"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ClassicalMusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Classical Music Performance"@en ; skos:prefLabel "Spectacle de musique classique"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring any music composed before 1900 with orchestral instrumentation."@en ; skos:definition "Un concert de musique classique"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:RockMusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Rock Music Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle de musique rock"@fr ; skos:definition "A musical performance featuring the rock genre."@en ; skos:definition "Un spectacle de musique rock"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:AcappellaMusicPerformance rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "A Cappella Music Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle de musique a capella"@fr ; skos:definition "A music performance featuring vocals without any instrumental accompaniment."@en ; skos:definition "Un spectacle de musique a cappella"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - \"Out of scope\" , - Type is not defined by the event format, but rather by its genre."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:BroadcastEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Broadcast"@en ; skos:prefLabel "Diffusion"@fr ; skos:definition "A publication event featuring a one-to-many distribution of video and/or audio content via a electronic mass communication method."@en ; skos:definition "Un événement de publication impliquant une distribution de contenu vidéo et/ou audio de type \"un à plusieurs\" par un moyen de communication électronique de masse."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/30> ; skos:closeMatch schema:BroadcastEvent ; skos:closeMatch wd:Q15078788 ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Type is not defined by the event format, but rather by its access mode. This facet should be represented with \"schema:eventAttendanceMode\"."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:LiveBroadcastEvent rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:BroadcastEvent ; skos:prefLabel "Live Stream"@en ; skos:prefLabel "Diffusion en direct"@fr ; skos:definition "A broadcast event featuring a live feed of audio and/or video content, and conducted via an electronic mass communication method."@en ; skos:definition "Un événement de diffusion mettant en vedette un flux en direct de contenu audio et/ou vidéo, réalisé par un moyen de communication électronique de masse."@fr ; skos:closeMatch wd:Q26261757 ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Type is not defined by the event format, but rather by its access mode. This facet should be represented with \"schema:eventAttendanceMode\"."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Classes rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Classes"@en ; skos:prefLabel "Cours"@fr ; skos:altLabel "Course, Lessons"@en ; skos:altLabel "Série de cours, leçons"@fr ; skos:definition "An event series that provides a structured learning experience offered at a specific time and location."@en ; skos:definition "Un type d'événement spécialisé qui est conçu dans le but de fournir des expériences d'apprentissage structurées offertes à des moments et dans des lieux spécifiques."@fr ; skos:closeMatch schema:CourseInstance ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:isReplacedBy adr:Class ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Replaced by adr:Class"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Conference rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Conference"@en ; skos:prefLabel "Conférence"@fr ; skos:definition "A live speaking activity such as a talk and or speech."@en ; skos:definition "Une activité de prise de parole en direct telle qu'une conférence ou un discours."@fr ; skos:note <https://github.com/culturecreates/artsdata-data-model/issues/48> ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:isReplacedBy adr:TalkEvent ; dcterms:modified "2025-08-26"^^xsd:date ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Replaced by adr:TalkEvent"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Storytelling rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Storytelling"@en ; skos:prefLabel "conte"@fr ; skos:definition "Storytelling uses words and actions to reveal the elements and images of a story all the while encouraging the listener's imagination."@en ; skos:definition "Le conte utilise des mots et des actions pour révéler les éléments et les images d'une histoire tout en encourageant l'imagination de l'auditeur."@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:isReplacedBy adr:StorytellingPerformance ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Replaced by adr:StorytellingPerformance"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:VarietyShow rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:PerformingArtsEvent ; skos:prefLabel "Variety Show"@en ; skos:prefLabel "Spectacle variété"@fr ; skos:hiddenLabel "Talent Show"@en ; skos:definition "Variety show is made up of a variety of acts."@en ; skos:definition "Le spectacle de variétés est composé d'une variété de numéros."@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:isReplacedBy adr:VarietyPerformance ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Replaced by adr:VarietyPerformance"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:ResidencyActivity rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:Event ; skos:prefLabel "Residency"@en ; skos:prefLabel "Résidence"@fr ; skos:definition "A residency activity is an activity where a sponsor, usually a performing arts organization with access theatre or venue facility, supports the work of artists by providing resources."@en ; skos:definition "Une activité de résidence est une activité où un sponsor, généralement un organisme des arts de la scène avec accès à un théâtre ou à une salle, soutient le travail des artistes en fournissant des ressources."@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; dcterms:isReplacedBy adr:ResidencyEvent ; skos:changeNote [ rdf:value "Deprecated, - Replaced by adr:ResidencyEvent"; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .
adr:Chanson rdf:type skos:Concept, ado:EventType ; skos:broader adr:MusicPerformance ; skos:prefLabel "Chanson"@en ; skos:prefLabel "Chanson"@fr ; skos:definition "Performance of lyric-driven songs"@en ; skos:definition "Performance de chanson lyrique"@fr ;owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ; skos:changeNote [ rdf:value "- Definition from 3.4.5."; dcterms:references adr:ArtsdataEventTypes-Collection-3.4.5 ] ; skos:inScheme adr:ArtsdataEventTypes .